和理非新訴求-要求為《基本法》第廿二條進行本地立法，以悍衛香港自治

已經有各方面嘅消息指出元朗恐襲係由中聯辦所指使，佢哋嘅行為已經嚴重侵蝕香港嘅自治同危害市民嘅安全

同時美國國務院亦都指出元朗恐襲危及香港自治
（傳送門：

根據《基本法》第廿二條

中央人民政府所屬各部門、各省、自治區、直轄市均不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務。

中共政權積極透過中聯辦嚴重干預本港事務，赤裸裸咁違反咗《基本法》，政府必須要透過本地立法，避免中聯辦插手香港內政，令「一國兩制」能夠繼續落實

假如政府唔願意回應呢個訴求，我哋可以將行動升級，包括：

- 向外國表示香港實際管治者為中央駐港機構，本地政府無法保護自身已失去的自治權力，同時《中英聯合聲明》亦因此失效

- 發動遊行要求撒銷中聯辦等中共駐港機構

大家覺得有冇得咁做？

now新聞：元朗區議員爆料，中聯辦官員動員元朗村民對付示反送中人仕

特朗普讚習近平負責任 容香港示威持續 美國務院：港獨特地位岌岌可危

終於有人講
成日講咩中聯辦
根本港人治港呢個非官方機構就冇資格出聲

一路都有人講，可能已經太多嘢，一路都冇乜人重視

光復香港
時代革命

當年《基本法》第45條
民主派都有要求政府用本地立法形式將雙普選時間表落實

Pish

推

唔多明 sor
點解寫左係基法都要做多次本地立法
可唔可以講多少少

《基本法》好多時都係好概括性咁講一個政權會點去約束自己嘅權力

本地立法係用實際嘅規條令當中嘅條本可以得以落實，例如為第廿二條進行本地立法可以約束中共的駐港部門人員或者香港相關接頭人嘅行為，如果觸犯當中嘅條例係可以有刑事責任

同樣道理，基本法寫明08年後先有特首普選，後有立法會普選，到而家都未有，係因為未有本地立法落實嘛

多謝巴打解答